"Nee," zei ik, "dat is het niet."
"Waarom ga je huilen, beetje wretch?"
"Omdat ik nooit huilen om u nogmaals," zei I.
Die was, denk ik, zoals valse aangifte als ooit werd gemaakt; ik was protesten huilen om haar vervolgens, en ik weet wat ik weet van de pijn, ze kosten me achteraf.
We gingen op onze weg naar boven na deze episode, en als we gingen , we ontmoetten een gentleman grijpgrage weg naar beneden.
"Wie hebben we hier?"
vroeg de meneer, stoppen en kijken naar mij.
"Jongen," zei Estella.
Hij was een potige man van een uiterst donkere teint, met een buitengewoon grote kop en een bijbehorende grote hand.
Hij nam mijn kin in zijn hand en kwam mijn gezicht even een kijkje bij mij door het licht van de kaars.
Hij voortijdig kaal bovenop zijn hoofd en had bushy zwarte wenkbrauwen die niet zouden liggen maar opgestaan vol voetangels.
Zijn ogen waren erg diep in zijn hoofd, en waren onaangenaam scherpe en verdachte.
Hij had een groot horloge-keten, en sterke zwarte stippen waar zijn baard en snorharen zou zijn geweest indien hij had laten.
Hij was niets voor mij, en ik had geen vooruitziende blik dat hij ooit zou iets voor mij, maar het gebeurde dat ik had deze gelegenheid te observeren hem goed.
"Jongen van de buurt?
Hé?"
zei hij.
"Ja, mijnheer," zei I.
"Hoe kom je hier?"
"Miss Havisham verzonden voor mij, mijnheer," legde.
